\thispagestyle{empty}
\vspace*{\fill}

\section*{Erkl\"arung}
Hiermit erkl\"are ich, dass ich die vorliegende Arbeit mit dem Titel

\vspace*{1em}
\begin{large}
\textsf{\textbf{\IUMStitleLong}}
\end{large}
\vspace*{1em}

unter Angabe aller Zitate und nur unter Verwendung der angegebenen Literatur
und Hilfsmittel selbstst\"andig angefertigt habe.

Karlsruhe, den \IUMSsubmissionDate\\
\vspace*{3em}

\emph{\IUMSauthor}


